有冇人覺得讀書係靠天份？

有d人考前溫一日 A range 冇難度
有d人每日都溫緊書 但都仍然乜撚都唔識
利申後者

係

破你post處

覺

將勤補拙係咪冇撚用？

我覺得係可以追近比自己叻嘅人
追近天才真係唔敢講

天才都唔會同你同校 你只係追緊實力相近前你少少果個咋

可能樓主仲未見過真正既天才
有啲人真係你點努力都追唔到
有時會覺得未來個世界交比佢地算啦

大學成績唔係單靠考試
人都好重要 整返兩個freeride都降一至兩個subgrade

agger
天材又勤力已玩撚晒

冇project既course 點睇

I know that feel
我咁廢間大學收我入去墊底做乜尻
交個世界比佢地算 咪撚搞我
我要繼續做廢青

追唔撚到呀屌
讀極都唔撚明
屌你

求賜教

成班辣殺喺度圍爐

你歧視辣殺？

身邊既朋友上至GPA全4下至弱智要拎傷殘津貼既乜都有
覺得後天培養佔8成,
而且好似滾雪球咁,人地係可以KEEP住成長,
當你有幸成長到佢既高度就睇所有野都一清二楚

係 入到u先知有天份係點 開始接受自己只係一個聰明d既普通人

巴打讀文科？
利申背重點已經冇用
係唔識應用

連聰明d都唔覺 點睇

如果一開始揀錯科 之後讀只係力不從心
我完全唔知可以點後天培養

我知係咩黎 但唔明點解係咁
有d題目書直程冇呢個section
但dllm 佢考呀

你信？
大學d野好多要背

背完就識 點解既？點解我要讀d背唔到既野？

咪Kai
人地通頂 你都唔知啦
利申 比人 昆過

以前有個同學句明言係咩都背
佢讀理科都可以靠背野攞好成績

點睇我成日通頂都搞成咁

靠source

冇source 呀dllm

係u俾人屈機

Agger

輕鬆屈支那仔機

細個無聽過龜免賽跑？
如果免仔唔偷懶，隻龜無可能追到佢

樓主讀咩科先

但個世界好多兔仔都好撚勤力

讀咩科開頭都要背野架啦
除非係個d望下就明
自問真係做唔撚到

唔知樓主讀啲咩狗屎垃圾科，如果你讀數學/物理都可以咁温都a咪比個叻你，唔係就返屋企早抖

背到咩 出d野都唔同 考應用背唔到

有咩唔靠天份？
只係多與少之別

岩呀
蠢=一世玩完

Hard work beats talent if talent fails to work hard

依個世界總有人做低下階層

我明呀 唯有樂天知命

天份固然重要 但唔努力咪一樣仆街
利申之前一直冇努力成績麻麻 今年發力超越晒班所謂學霸

最重要搵到自己定位

一定無可能追到天才
你話追到 咁果個唔會係天才

因為你原本都唔廢 依個世界真係有人溫極都唔識

真正嘅天才係會輕鬆做埋freerider個份令全組攞A

一定講天分
只不過華人社會考試制度對天才唔公平
阿豬阿狗肯勤力就考得好
用死背書騎班天才頭
然後攞成績打飛機
再周圍同人講讀書最緊要勤力 唔係天分

係架 自從入左u之後就知道呢個世界冇"公平"呢兩個字存在
識得有個女神 學問上真係冇乜料到 唔識又扮明咁
同過佢一組project 次次都話忙只肯做引言同濕碎野
但佢講野同樣貌都幾好 啲功課一係有人幫佢 一係就有source俾佢抄
望住佢平步青雲咁都唔好話唔葡萄
但冇架啦 天分同命水呢啲野冇得講既
人比人 比死人啦
不如發揮下自己興趣搵下自己價值仲好啦

呢d 咪死好命lot
一定輕鬆grad

你讀n展？係女係n展都做女神等比人carry 架啦
我都想carry 女神 可惜我係廢青
做女神真好

Agger
利申溫極都唔識

睇咩科
Sci/Engg一定天份>>>>>> anything

天才咁撚醒就應該學識去適應個考試制度啦

以為讀書叻就得天下？

同意天份佔一定比重 見過有人讀極都唔識 亦有人上堂聽一次就明 但真係考試考得好嗰啲通常都係佢係背後做左好多功夫 但佢唔會同人講 你亦都見唔到 所以你見佢好似勁到痴線

講得啱

其他科唔知 數理工科就一定係
因為呢啲完全唔係靠死背就可以高分

依個問題已經變左月經

Agger 冇softskill interview 差都係一樣摺得
比你讀到first hon咁又點

咁又點
但我讀到痴左線咁都係考得咁撚差

Agger 冇天份咪撚學人入理科

咁你又唔好assume啲first hon嘅都係有社交障礙咁
事實上呢個世界係有人成績屌打 人品都屌打 你見佢平時好yo好玩得 讀書又可以好撚勁

根本成個世界所有野都係睇天份

當年study leave自己就日日操卷操到虛脫
有人成個study leave就淨係打機
之後輕鬆屈機HKU 神科
更加唔好講香港有人係F1 已經操AL卷（真人真事）

之後出到嚟天生個人鈍啲嘅就畀啲又叻又醒嘅撚樣碾壓
根本基因決定一切
樣子能力性格一早已經注定
你只能夠搏呢班屈機撚樣間唔中鬆懈吓爬佢頭
但係其實佢出少少力你已經玩撚完

好撚想死

我係調返轉冇文科天分 特別係中文溫極都係淨係寫得出小學雞文 理科就考試前一日先溫都above mean到

事實上就係大部分first hon人present skill都勁 亦都yo得

我背曬廿年pp
phy都係拎2

Sad but true

世界所有野都講天份
天份8成 努力2成

我覺得宜家啲考試係考背書

hard work beats talent when talent doesnt work hard

細個以為上到大學唔洗背書
點知又係一撚樣

不如你問有冇人覺得讀書係唔使靠天份？如果真係有人話唔使嘅我建議你可以去試試physic或者數學嘅學位，你就會明有啲嘢你唔撚明就唔撚明㗎啦，俾你背鳩哂參考書又點，到考試要應變你咪又係食撚哂屎
利申狗屎大學數學系，準備quitu

係既。。。但係個心好唔gur,你冇付出努力，但係又可以共享成果，就算果個係自己fd都咁話

入左u幾耐
而家先知

係呀 但我呢d廢青softskill = 0
同人講英文係可以甩cut到想好似冇學過英文咁
次撚次Interview presentation group discussion果d 都炒撚到閪咁
就算我咁努力讀書都冇撚用 讀撚到first hon都唔會pass 到interview 都係出黎揸兜

識有毒撚揸兜科first hon出黎揸緊兜 而家唯有讀master

I know that feel

唔只係讀書

Agger 根本冇天份真係咪撚學人讀書
一要轉彎/出d未撚見過既就即刻食屎
Quit u lm

lee個世上的確有d人係過目不忘之類，但係好少數。

Agger 做人都係靠天份

這些機會

覺 一樣溫1星期我a-個frd c-

讀完theory但唔知點應用
雖然成日拎A

That's me

學霸求賜教

同路人

真係天材係唔係香港啦

天材都要有錢先去到外國

係中學以為自己屈機
入到u 原來吊緊尾

Agger
利申中學都比人屈緊機

唉 小學已經覺得

小學已經係聰明d
怪不得一大

真係天才唔會晒時間同d 廢柴計較，因為一個廢人 就算你屌到佢交野，都只係交份垃圾比你

Agger 利申試過比人叫我free ride 算
話我交份垃圾出黎又要執我手尾不如佢直接做算

我覺得讀書都係勤力就得 人地聽一次就明 係因為佢地成日都做緊 "讀書" 呢樣嘢 放學翻到屋企 可能有啲人做功課睇電視打機 有啲人做功課溫書預習 日子一久 慢慢就會開始出現差距 人嘅智商都係差唔太多 點解人聽一次就明 可能係因為人地上堂專心聽書 回家複習 成日用個腦係思考 理解 記憶知識方面 佢地就會係呢方面越來越好 所以當佢地接收新知識時都可以好快上手 而呢種嘢要由BB仔開始培養

利申: 打機嗰批

而家先知？

Agger
利申負分

做廢青都係一個行業

Agger
人地溫1個鐘贏我溫10個鐘
就算讀叻又點
出到黎搵工人地interview 問你d奇怪問題 你轉數慢都即刻
智商低= 人生已完

中學數學日日死讀爛讀先有隻Lv5
人地輕9鬆孖星
係大學讀撚隻狗咁 爛gpa爛到依家已經唔太Care
反正都係乞食

中學嗰陣好羨慕啲記憶力好強嘅同學
佢哋背默嗰朝先開始溫，15分鐘已經記咗成篇文言文

Agger btw Ching 曬銀時？

岩呀 但我地呢d廢j背幾個日都唔撚會記得